
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [169. 多数元素](https://leetcode-cn.com/problems/majority-element/)

## 題目描述

<p>给定一个大小为 <em>n </em>的数组，找到其中的多数元素。多数元素是指在数组中出现次数 <strong>大于</strong> <code>⌊ n/2 ⌋</code> 的元素。</p>

<p>你可以假设数组是非空的，并且给定的数组总是存在多数元素。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>[3,2,3]
<strong>输出：</strong>3</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>[2,2,1,1,1,2,2]
<strong>输出：</strong>2
</pre>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<ul>
	<li>尝试设计时间复杂度为 O(n)、空间复杂度为 O(1) 的算法解决此问题。</li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [分治](https://leetcode-cn.com/tag/divide-and-conquer)
- [计数](https://leetcode-cn.com/tag/counting)
- [排序](https://leetcode-cn.com/tag/sorting)

## 相似題目

- [求众数 II](../majority-element-ii/README.md)
- [检查一个数是否在数组中占绝大多数](../check-if-a-number-is-majority-element-in-a-sorted-array/README.md)
